<resources>
    <string name="app_name">Wisata</string>

    <string name="text1">
        Nama Curug Cimahi kian tenar di kalangan wisatawan, karena keindahannya yang begitu mempesona. Berada di ketinggian 1.050 mdpl membuatnya memiliki suhu udara yang sejuk.
Rata – rata, suhu di sini mencapai 18 – 22 derajat Celsius.Untuk mendapatkan pemandangan sempurna air terjun, pengunjung harus menuruni 587 anak tangga. Air terjun yang
memiliki tinggi 87 meter ini akan terlihat gagah disaksikan dari bawah. Namun, pengunjung tidak diperkenankan berenang di danau sekitar curug, karena kedalamannya mencapai 2 meter.
Pemberian nama air terjun sendiri diambil dari nama sungai yang mengalir di atasnya. Yaitu Sungai Cimahi yang berhulu di danau bernama Situ Lembang. Dimana Situ Lembang ini mengalir menuju ke Kota Cimahi.
    </string>

    <string name="text2">
Kawah Putih adalah sebuah tempat wisata di Jawa Barat yang terletak di Desa Alam Endah, Kecamatan Rancabali, Kabupaten Bandung Jawa Barat yang terletak di kaki Gunung Patuha. Kawah putih merupakan sebuah danau
yang terbentuk dari letusan Gunung Patuha. Tanah yang bercampur belerang di sekitar kawah ini berwarna putih, lalu warna air yang berada di kawah ini berwarna putih kehijauan, yang unik dari kawah ini adalah
airnya kadang berubah warna. Danau Kawah Putih sendiri berada pada ketinggian 2194 m tapi luas total Danau Kawah Putih 25 ha yang dipakai wisata 5 ha dan lokasi kawah sendiri 3 ha.
    </string>

    <string name="text3">
Ranca Upas Ciwidey Bandung adalah kawasan bumi perkemahan di bawah pengelolaan perhutani. Lokasinya berada di kawasan wisata Bandung Selatan masih satu lokasi dengan Kawah Putih, kolam Cimanggu dan Situ Patenggang.
Banyak hal yang bisa dilakukan di kawasan wisata ini, seperti berkemah, berinteraksi dengan rusa, sampai bermain di water park hingga mandi air panas.
    </string>

    <string name="text4">
Taman Hutan Raya Ir. H. Djuanda (Tahura Djuanda) merupakan kawasan konservasi yang terpadu antara alam sekunder dengan hutan tanaman dengan jenis Pinus (Pinus merkusil) yang terletak di Sub-Daerah Aliran
Sungai Cikapundung dan DAS Citarum yang membentang mulai dari Curug Dago, Dago Pakar sampai Curug Maribaya yang merupakan bagian dari kelompok hutan Gunung Pulosari.
    </string>

    <string name="text5">
Alun-Alun Kota Bandung di Jalan Asia Afrika, Balonggede, Kecamatan Regol menyajikan banyak hal bagi pengunjung.
Lokasi ini jadi tempat bersantai, bermain, bahkan tempat warga berolahraga.Yang paling ikonik di alun-alun adalah Masjid Raya Bandung
dengan arsitekturnya yang megah dan hamparan rumput sintetis yang instagramable. Lokasi ini sering digunakan warga untuk bersantai
dan bermain anak-anak.
    </string>

    <string name="text6">
Nasi yang ditumbuk dan dicampur oncom, ditambah dengan lauk pauk yang sesuai dengan selera, kamu bisa mendapatkan sensasi rasa yang aduhai.
Kami merekomendasikan Nasi Tutug Oncom Bi Kokom di daerah Lengkong, yang tidak hanya memiliki menawarkan rasa yang pas, tapi juga fasilitas yang memadai. Harga: Mulai dari 8,000 IDR hingga 25,000 IDR, tergantung lauk yang dipilih.
    </string>

    <string name="text7">
Mie KocoK Mang Dadeng bisa menjadi alternatif yang pas. Rasanya nendang, pun demikian dengan isian di setiap porsi mie kocok yang disajikan. Memiliki bumbu spesial, yang terdiri dari 27 macam bumbu
rempah yang menjadikan rasa mie kocok Mang Dadeng begitu ngehits di kalangan pecinta kuliner tradisional. Kaldunya juga cukup berasa, sementara isiannya, seperti mie kuning gepeng, potongan kikil dan sum sum,
serta daun seledri dan bawang goreng untuk menambah rasa, membuat kamu ingin terus nambah dan nambah. Harga: Mulai dari 23,000 IDR per porsi
    </string>

    <string name="text8">
Surabi menjadi salah satu camilan paling ngehits di Bandung. Beragam rasa, topping dan tampilan yang imut menjadi alasan mengapa jajanan tradisional ini banyak diburu para pendatang dan kaum urban Bandung.
Salah satu pioner surabi di Bandung adalah Surabi Cihapit, yang berdiri sejak 1991. Menu yang paling terkenal adalah surabi oncom, namun varian lain juga layak dicoba. Harga: Mulai dari 2,000 IDR per biji
    </string>

    <string name="text9">
Makanan khas Bandung yang terbuat dari kerupuk basah ini memiliki rasa yang khas karena dibuat dari bumbu rempah dan memiliki isian yang mengenyangkan seperti sayur, daging dan telur.
Ada beberapa tempat asyik untuk merasakan seblak, namun salah satu yang layak direkomendasikan adalah Seblak Jebred yang memiliki tambahan ceker di isiannya, plus tahu krispi, sosis dan kikil.
Supaya semakin nyam-nyam, naikkan versi pedasnya, ya! Harganya juga cukup ramah di kantong, lho! Harga: Mulai dari 12,000 IDR per porsi, sementara toppingnya dihargai mulai dari 3,000 IDR hingga 4,000 IDR
    </string>

    <string name="text10">
Bangunan Bersejarah Museum Geologi Bandung memiliki daya tarik para wisatawan lokal maupun mancanegara. Pemerintah mendirikan museum Geologi pada tanggal 16 Mei 1928 kemudian direnovasi dengan bantuan dari
Jepang sehingga sekarang tetap dalam kondisi baik sebagai tempat wisata anak di bandung yang recoemended untuk dikunjungi. Setelah direnovasi Museum Geologi bisa dikunjungi setelah dibuka kembali oleh
Megawati Soekarno Putri tanggal 23 Agustus 2000. Tidak hanya menjadi tempat wisata, ternyata museum Geologi Bandung juga menjadi tempat tujuan study tour sekolah karena bangunan Museum Geologi tidak hanya
bersejarah tetapi juga memiliki sifat edukasi yang mendidik anak-anak seperti observatorium bosscha Bandung. Koleksi dari museum Geologi yaitu ada fosil, bebatuan, dan juga mineral. Di museum bersejarah ini
anak-anak juga bisa mempelajari kejadian bencana alam, pemanfaatan sumber daya, mengolah energi, dan mempelajari bumi.
    </string>

    <string name="text11">
Gedung Sate, dengan ciri khasnya berupa ornamen tusuk sate pada menara sentralnya, telah lama menjadi penanda atau markah tanah Kota Bandung yang tidak saja dikenal masyarakat di Jawa Barat,
namun juga seluruh Indonesia bahkan model bangunan itu dijadikan pertanda bagi beberapa bangunan dan tanda-tanda kota di Jawa Barat. Arsitektur Gedung Sate merupakan hasil karya arsitek
Ir. J.Gerber dan kelompoknya yang tidak terlepas dari masukan maestro arsitek Belanda Dr.Hendrik Petrus Berlage, yang bernuansakan wajah arsitektur tradisional Nusantara.
    </string>

    <string name="text12">
Lembang Park and Zoo mengombinasikan taman wisata yang luas dengan kebun binatang.Jadi pengunjung tidak hanya bisa bertemu dengan
binatang saja, tetapi beraktivitas santai dengan berbagai fasilitas yang tersedia di Lembang Park and Zoo, dari naik kano di danau buatan,
naik kuda, hingga berkeliling area Lembang Park and Zoo yang luas dengan scooter.Di embang Park and Zoo juga tersedia banyak restoran dan kafe yang istimewa,
karena sambil makan kamu bisa melihat berbagai satwa di balik dinding kaca. Ada juga Neko Cat Cafe yang merupakan kafe di mana kamu juga bisa bermain dengan
banyak kucing lucu dan terawat yang dipelihara di sini.
    </string>

    <string name="text13">
Saung Angklung Udjo  merupakan sebuah tujuan wisata budaya dan edukasi yang lengkap, karena Saung Angklung Udjo memiliki arena pertunjukan, pusat kerajinan bambu dan workshop
untuk alat musik bambu. Disamping itu, kehadiran Saung Angklung Udjo di Bandung menjadi lebih bermakna karena kepeduliannya untuk terus melestarikan dan mengembangkan kebudayaan
Sunda – khususnya Angklung – kepada masyarakat melalui sarana pendidikan dan pelatihan.
    </string>

    <string name="text14">
Masjid yang sudah dibangun sejak tahun 1810 ini telah mengalami delapan kali perombakan pada abad ke-19, kemudian lima kali pada abad 20 sampai akhirnya direnovasi lagi
pada tahun 2001 sampai peresmian Masjid Raya Bandung 4 Juni 2003 yang diresmikan oleh Gubernur Jabar saat itu. Sekarang, masjid yang dahulu bernama Masjid Agung Bandung
ini bertema/bercorak Arab. Di masjid ini terdapat dua bagian yaitu : Ruang dalam bagian depan yang cukup luas dan Ruang sholat utama. Dengan halaman yang luas, kamu bisa
mengajak seluruh keluargamu bertamasya sekaligus beribadah disini.
    </string>

    <string name="text15">
Vipassana Graha adalah sebuah vihara (tempat peribadatan umat Buddha) di Lembang yang terkenal hingga ke mancanegara. Meski tempat ini adalah tempat peribadatan
bagi umat Buddha, banyak orang non Buddhist juga sering berkunjung ke Wisata Religi Vihara Vipassana Graha Lembang. Entah untuk melihat arsitektur bangunannya,
untuk bermeditasi menenangkan pikiran atau sekedar jalan-jalan menikmati sejuknya udara dan indahnya pemandangan di sekitar Vihara. Ciri khas dari Vihara Vipassana Graha
adalah adanya 2 buah patung gajah putih yang mengusung Wheel of Dhamma.Kemudian di kompleks Wisata Religi Vihara Vipassana Graha Lembang kita juga dapat menemukan Gedung
Dhammasalah 10.000 Buddha.
    </string>

    <string name="text16">
Kelenteng Bernama  Satya Budhi ini merupakan tempat ibadah umat Buddha tertua di Bandung. Dan Sudah berdiri sejak diresmikan pertama kali pada tanggal 15 Juni 1855.
Kelenteng ini sebelum nya bernama asli Hiap Thian Kiong yang berarti Istana Para Dewa. Sebelum bernama Hiap Thian Kiong pada awalnya kelenteng ini bernama Sheng Di Miao.
kemudian menjadi tempat ibadah dari agama konghucu dan taoisme, serta terbuka juga untuk umum yang ingin berkunjung atau sekedar berfoto dengan latar belakang ornament
yang berbau oriental tersebut, dan semakin ramai ketika pemerintah meresmikan imlek sebagai hari libur nasional.
    </string>

    <string name="text17">
Gereja Katedral santo Petrus ini memiliki sejarah ketika pembangunan nya dimulai dengan membangyn sebuah gedung berukuran 8×21 m2 dan dilengkapi dengan sebuah pastoran
di jalan merdeka(dulu Schoolweg) dekat dengan gudang kopi milik pemerintah Belanda, dan gereja ini diberi nama St. Franciscus Regis pada tanggal 16 Juni 1895.
Gereja yang memiliki arsitektur khas ini bisa kamu kunjungi untuk umum mulai Senin hingga Sabtu mulai jam 05.00 hingga 08.00 pagi serta pukul 16.00-20.00,
dan gereja ini juga cocok unuk kamu pecinta fotografi maupun yang memiliki rencana Untuk pre-wedding.
    </string>

</resources>